<p class="rtejustify" style="">In ihrer heutigen Plenarsitzung hat das Europ&auml;ische Parlament beschlossen, <strong>die Finanzierung von Stierk&auml;mpfen durch &ouml;ffentliche Gelder zu beenden</strong>. Der &Auml;nderungsantrag, der von den Gr&uuml;nen im Europ&auml;ischen Parlament vorgelegt worden war, wurde heute <strong>mit 438 Pro- und 199 Kontrastimmen verabschiedet.</strong> Somit d&uuml;rfen ab n&auml;chstem Jahr 2016 keine EU-Steuergelder mehr f&uuml;r die Zucht von Stieren f&uuml;r den Stierkampf verwendet werden.</p>
<p class="rtejustify" style="">F&uuml;r die Gr&uuml;nen spricht das <em>Europ&auml;ische &Uuml;bereinkommen zum Schutz von Tieren in landwirtschaftlichen Tierhaltungen</em> eine klare Sprache: &quot;Tieren d&uuml;rfen laut des &Uuml;bereinkommens <strong>keine unn&ouml;tigen Schmerzen oder Leiden zugef&uuml;gt werden.</strong> Doch Landwirte, die Stiere f&uuml;r den Stierkampf z&uuml;chten, nehmen genau das in Kauf und sollten daher keinerlei finanzielle Unterst&uuml;tzung durch &ouml;ffentliche Gelder erhalten&quot;.</p>
<p class="rtejustify" style="">&quot;Animal Equality gratuliert den Gr&uuml;nen zu diesem wunderbaren Erfolg f&uuml;r die Tiere. Wir freuen uns sehr &uuml;ber diesen ersten, wichtigen Schritt in Richtung eines baldigen Endes von Stierk&auml;mpfen,&quot; erkl&auml;rte heute Stefanie Lenz, Pressesprecherin von Animal Equality in Deutschland. <strong>Animal Equality ver&ouml;ffentlichte dieses Jahr eine schockierende Reportage</strong>, die die Grausamkeit und die Brutalit&auml;t von traditionellen Stierfesten zeigt. Unsere Petition wurde allein in Deutschland bislang <strong>von fast 60.000 Menschen unterst&uuml;tzt.</strong></p>
<p class="rtecenter"><iframe allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/UTJfz83Z6uE" width="560"></iframe></p>

